\chapter{Prateće informacije}

Sav kôd koji je nastao tokom pisanja ovog rada dostupan je na sledećim repozitorijumima:
\begin{itemize}
\item Sistem(kôd) - https://bitbucket.org/Stevos/the-tick/src/master/

\item Prateći alati - https://bitbucket.org/Stevos/tick-tools/src/master/

\item LaTex projekat - https://bitbucket.org/Stevos/the-tock/src/master/

\end{itemize}
Sistem opisan u radu je pisan ceo u C++14, na operativnom sistemu Linux (Ubuntu 15.04 - 18.04). Biblioteke od kojih zavisi su ffmpeg, sqlite3 i json++. Sve biblioteke su već sadržane u okviru projekta. ffmpeg se  dinamički linkuje, dok su sqlite3 i json++ uključene pomoću amalgamacije. \footnote{Amalgamacija je postupak uključivanja izvornih datoteka eksterne biblioteke kao deo aplikacije, gde se biblioteke kompajliraju zajedno sa aplikacijom. Ovakav pristup je uglavnom karakterističan za C i C++ jezike.} Potrebni alati za buildovanje su cmake, git i build-essentials. Potrebna verzija g++ je 7.2.0. Sistem se može konfigurisati detaljno kroz \verb|config.json| datoteku, da omogući izbacivanje podataka tokom svake faze obrade muzičke numere. Takođe, postoji i logovanje izvršavanja u realtimeu. Logovi se smeštaju u datoteku ~/alderaan.log \footnote{Alderaan predstavlja prvobitni naziv projekta, dobijen po planeti iz ($Star Wars^{TM}$)}.

Prateći alati, iako nisu opisani u okviru ovog rada, predstavljaju sitne alatke pisane paralelno sa sistemom radi testiranja i vizuelizacije dobijenih podataka. Za kompilaciju alata opisanih ovde potreban je Qt5 i Matlab, uz standardne alatke prisutne na Linux operativnim sistemima.

LaTex projekat su izvorne datoteke napravljene u svrhu generisanja samog master rada.